內地客撰吉澳鴨洲露營遊記 圖文教學捉海鮮煮大餐遭網民怒轟

香港有不少攝人的生態旅遊勝地，例如海岸公園、海岸保護區等，吸引遊客慕名而來，但都必須付上責任好好保護生態。近日有網民發現，有內地遊客撰寫吉澳、鴨洲遊記，疑非法露營及捕獲海鮮煮成大餐，遭網民怒轟！

一名網民昨日（8日）在Facebook群組「香港行山遠足之友（吹水山谷）」發帖，表示有內地遊客在大陸網站「美篇」發文，撰寫一篇名為「香港吉澳離島沙灘露營」的遊記。該文章內容提及，一行10人於7月7日抵達吉澳及鴨洲，在無人海灣的沙灘上露營，並捕捉各種海洋生物煮成海鮮大餐。

內地遊客在海中捕獲海膽。（圖片來源：尋覓人生(何操) @ 美篇）
▲ 內地遊客在海中捕獲海膽。（圖片來源：尋覓人生(何操) @ 美篇）

作者在遊記中提到，

香港生態旅遊勝地，可遠眺深圳鹽田貨櫃碼頭，抓海膽、海螺、螃蟹、將軍鮑收穫滿滿，連續2天都是海鮮大餐。
從照片可見，他們捕獲了多箱海鮮，更自備煮食爐具即場烹煮海鮮。

他們捕捉了多種海洋生物，包括海膽、鮑魚、螃蟹，並自備爐具煮成海洋大餐。（圖片來源：尋覓人生(何操) @ 美篇）
▲ 他們捕捉了多種海洋生物，包括海膽、鮑魚、螃蟹，並自備爐具煮成海洋大餐。（圖片來源：尋覓人生(何操) @ 美篇）

根據《郊野公園及特別地區規例》，除按照總監所批給的許可證的規定及在指定露營地點內，任何人不得在郊野公園或特別地區內露營或建立帳幕或臨時遮蔽處。

據漁護署資料顯示，香港郊野公園現設41個露營地點，吉澳和鴨洲不屬在內，因此在該處露營有可能觸犯法例。

網民得悉事件後，一律留言炮轟內地客自私的行為，

生態大災難！
海裡的生物遲早被你們吃光！
咁細隻都唔放過，直情未發育完成！

喇 呢d就要send上藍絲谷喇

有無方法放D加料既海鮮落去比班仆街捉？

藍絲同佢地差唔多
試過去去露營
格離有5，6個廢中
用晒最靚既營
傍晚就藍牙喇叭大聲播歌
支直立營燈2點幾開到最光
透到我個營，好刺眼
又大聲傾計
要我出去指住佢個頭屌

我無野講

而家政府咩都唔做
小巿民就日日夜夜都要光復

呢d 就要去光復啦

召喚777

仆街 召喚失敗

不知所謂

推

垃撚圾

老老實實，香港d海鮮咁重金屬食撚死你呀

即係黃絲01

快d叫屋企follow

支那人不意外

正仆街！

政府壞左

快 填 deadline
警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

push

Push